
[
    {
       "id":2279,
       "note":0,
       "time":20,
       "slug":"2279-r\u00e9sum\u00e9-de-d\u00e9faite-fran\u00e7aise-:-r\u00e9sister-ou-collaborer",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2279-r%C3%A9sum%C3%A9-de-d%C3%A9faite-fran%C3%A7aise-:-r%C3%A9sister-ou-collaborer?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2279-r%C3%A9sum%C3%A9-de-d%C3%A9faite-fran%C3%A7aise-%3A-r%C3%A9sister-ou-collaborer&utm_content=2279-r%C3%A9sum%C3%A9-de-d%C3%A9faite-fran%C3%A7aise-%3A-r%C3%A9sister-ou-collaborer&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Defaite-Francaise.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Antoine Leblanc",
       "date_update":"2021-07-01T12:22:52+0000",
       "date_publish":"2021-07-01T12:22:52+0000",
       "date_publish_audio":"2021-07-01T12:11:26+0000",
       "book":{
          "title":"D\u00e9faite fran\u00e7aise : r\u00e9sister ou collaborer",
          "category":"History",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60ddb13bb86a1.png",
          "url":"",
          "writer":"Antoine Leblanc",
          "published":"2021-07-01T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2278,
       "note":0,
       "time":20,
       "slug":"2278-r\u00e9sum\u00e9-de-comment-l\u2019allemagne-nazie-a-domin\u00e9-l\u2019europe",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2278-r%C3%A9sum%C3%A9-de-comment-l%E2%80%99allemagne-nazie-a-domin%C3%A9-l%E2%80%99europe?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2278-r%C3%A9sum%C3%A9-de-comment-l%E2%80%99allemagne-nazie-a-domin%C3%A9-l%E2%80%99europe&utm_content=2278-r%C3%A9sum%C3%A9-de-comment-l%E2%80%99allemagne-nazie-a-domin%C3%A9-l%E2%80%99europe&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Comment-L-Allemagne-Nazi-A-Domine.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"J\u00e9r\u00f4me Maufras",
       "date_update":"2021-06-30T12:54:12+0000",
       "date_publish":"2021-06-30T12:54:12+0000",
       "date_publish_audio":"2021-06-30T12:50:49+0000",
       "book":{
          "title":"Comment l\u2019Allemagne nazie a domin\u00e9 l\u2019Europe",
          "category":"History",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60dc67373ed5f.png",
          "url":"",
          "writer":"J\u00e9r\u00f4me Maufras",
          "published":"2021-06-30T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2277,
       "note":0,
       "time":11,
       "slug":"2277-r\u00e9sum\u00e9-de-the-science-and-necessity-of-friendship",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2277-r%C3%A9sum%C3%A9-de-the-science-and-necessity-of-friendship?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2277-r%C3%A9sum%C3%A9-de-the-science-and-necessity-of-friendship&utm_content=2277-r%C3%A9sum%C3%A9-de-the-science-and-necessity-of-friendship&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/The-Science-And-Necessity-Of-Friendship.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Mauro Morgana",
       "date_update":"2021-06-23T12:22:17+0000",
       "date_publish":"2021-06-23T12:22:17+0000",
       "date_publish_audio":"2021-06-23T12:14:36+0000",
       "book":{
          "title":"The Science and Necessity of Friendship",
          "category":"Psychology",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60d326394c3a0.png",
          "url":"",
          "writer":"Lydia Denworth",
          "published":"2020-02-03T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":522,
       "note":3.2179,
       "time":13,
       "slug":"522-r\u00e9sum\u00e9-de-why-spy.:-the-art-of-intelligence",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/522-r%C3%A9sum%C3%A9-de-why-spy.:-the-art-of-intelligence?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-522-r%C3%A9sum%C3%A9-de-why-spy.%3A-the-art-of-intelligence&utm_content=522-r%C3%A9sum%C3%A9-de-why-spy.%3A-the-art-of-intelligence&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Why%20Spy%20-%20Simon%20Puech.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Henri-Beno\u00eet Stuart",
       "date_update":"2021-06-17T14:18:47+0000",
       "date_publish":"2021-06-17T14:18:47+0000",
       "date_publish_audio":"2021-06-17T14:12:19+0000",
       "book":{
          "title":"Why Spy?: The Art of Intelligence",
          "category":"TechnologyAndTheFuture",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60cb5833229f4.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/Intelligence-Security-Brian-Stewart-2015-06-11\/dp\/B0182QAL0C",
          "writer":"Brian T. W. Stewart; Samantha L. Newbery;",
          "description":"",
          "bio":"<p>Brian Stewart, de son nom complet Brian Thomas Webster Stewart, est un soldat et diplomate \u00e9cossais. N\u00e9 le 27 avril 1922 \u00e0 Edimbourg et mort le 16 ao\u00fbt 2015, il est notamment connu pour avoir fait partie des services secrets britanniques. Durant la Seconde Guerre mondiale, il rejoint l'arm\u00e9e avec son fr\u00e8re et participe notamment au d\u00e9barquement en Normandie. La guerre termin\u00e9e, il rejoint la fonction publique en Malaisie et devient officier des affaires chinoises. Suite \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la Malaisie, Brian Stewart rejoint le MI6, le service de renseignements ext\u00e9rieurs du Royaume-Uni. Il encha\u00eene ensuite les postes \u00e0 haute responsabilit\u00e9 : consul g\u00e9n\u00e9ral de Shanghai, Premier secr\u00e9taire de Kuala Lumpur ou encore chef adjoint du Secret Intelligence Service britannique. Une fois \u00e0 la retraite, il partage son exp\u00e9rience dans de nombreux ouvrages, dont \"Why Spy ?\"\n                    \n                <\/p>",
          "published":"2015-01-01T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":450,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2274,
       "note":0,
       "time":21,
       "slug":"2274-r\u00e9sum\u00e9-de-les-essais-:-trouver-l\u2019\u00e9quilibre-dans-un-monde-en-mouvement",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2274-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-essais-:-trouver-l%E2%80%99%C3%A9quilibre-dans-un-monde-en-mouvement?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2274-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-essais-%3A-trouver-l%E2%80%99%C3%A9quilibre-dans-un-monde-en-mouvement&utm_content=2274-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-essais-%3A-trouver-l%E2%80%99%C3%A9quilibre-dans-un-monde-en-mouvement&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Les-Essais-I.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Louis Malli\u00e9",
       "date_update":"2021-06-17T12:45:59+0000",
       "date_publish":"2021-06-17T12:45:59+0000",
       "date_publish_audio":"2021-06-17T12:36:27+0000",
       "book":{
          "title":"Les Essais : trouver l\u2019\u00e9quilibre dans un monde en mouvement",
          "category":"themes",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60cb42268e102.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/dp\/2266196030",
          "writer":"Montaigne",
          "published":"1580-03-01T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2272,
       "note":0,
       "time":12,
       "slug":"2272-r\u00e9sum\u00e9-de-elon-musk-:-le-milliardaire-qui-change-le-monde",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2272-r%C3%A9sum%C3%A9-de-elon-musk-:-le-milliardaire-qui-change-le-monde?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2272-r%C3%A9sum%C3%A9-de-elon-musk-%3A-le-milliardaire-qui-change-le-monde&utm_content=2272-r%C3%A9sum%C3%A9-de-elon-musk-%3A-le-milliardaire-qui-change-le-monde&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Elon-Musk-Le-Milliardaire.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Ombeline Marchon",
       "date_update":"2021-06-18T15:24:09+0000",
       "date_publish":"2021-06-08T12:39:57+0000",
       "date_publish_audio":"2021-06-08T12:18:03+0000",
       "book":{
          "title":"Elon Musk : le milliardaire qui change le monde",
          "category":"BiographyAndMemoirs",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60bf603a68fd6.png",
          "url":"",
          "writer":"Ombeline Marchon",
          "published":"2021-06-08T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2270,
       "note":0,
       "time":22,
       "slug":"2270-r\u00e9sum\u00e9-de-les-outsiders",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2270-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-outsiders?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2270-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-outsiders&utm_content=2270-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-outsiders&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Les-Outsiders.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Thibaud Deshons",
       "date_update":"2021-06-07T12:16:35+0000",
       "date_publish":"2021-06-07T12:16:35+0000",
       "date_publish_audio":"2021-06-07T12:09:13+0000",
       "book":{
          "title":"Les Outsiders",
          "category":"CareerAndSuccess",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60be0cab88f7c.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/dp\/2361170310",
          "writer":"William Thorndike",
          "published":"2019-08-29T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":44,
       "note":3.0216,
       "time":27,
       "slug":"44-r\u00e9sum\u00e9-de-comment-r\u00e9ussir-une-n\u00e9gociation",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/44-r%C3%A9sum%C3%A9-de-comment-r%C3%A9ussir-une-n%C3%A9gociation?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-44-r%C3%A9sum%C3%A9-de-comment-r%C3%A9ussir-une-n%C3%A9gociation&utm_content=44-r%C3%A9sum%C3%A9-de-comment-r%C3%A9ussir-une-n%C3%A9gociation&utm_campaign=share-koob",
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Comment-Reussir-Une-Negociation-CHURN.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"No\u00e9mie Mercier",
       "date_update":"2021-06-03T13:43:37+0000",
       "date_publish":"2021-06-03T13:43:37+0000",
       "date_publish_audio":"2021-06-03T13:43:27+0000",
       "book":{
          "title":"Comment r\u00e9ussir une n\u00e9gociation",
          "category":"CareerAndSuccess",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-5e32de09a64c9.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/Comment-r%C3%A9ussir-n%C3%A9gociation-Roger-Fisher\/dp\/2020908034",
          "writer":"Roger Fisher, William Ury, Bruce Patton, LEON Brahem, Collectif",
          "description":"",
          "bio":"<p>N\u00e9 le 28 mai 1922 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 ao\u00fbt 2012, Roger Fisher \u00e9tait un \u00e9minent sp\u00e9cialiste du droit, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de droit d\u2019Harvard et directeur du Harvard Negociation Project. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans la n\u00e9gociation et le management des conflits, en tant qu\u2019auteur, on lui doit le classique \"Getting to Yes\", un livre qui expose ses th\u00e9ories sur la n\u00e9gociation. Apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale \u00e0 laquelle il participe en tant que pilote de reconnaissance, il prend part \u00e0 la mise en place du plan Marshall en Europe. Durant sa carri\u00e8re d\u2019avocat, il plaide plusieurs fois devant la Cour supr\u00eame des \u00c9tats-Unis, et participe \u00e0 quelques grands proc\u00e8s internationaux. Il a \u00e9galement jou\u00e9 de son influence et mobilis\u00e9 son sens de la n\u00e9gociation lors de la signature des accords de paix isra\u00e9lo-\u00e9gyptiens de Camp David.&nbsp;\n                    \n                <\/p>",
          "published":"1981-01-01T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":4043,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":129,
       "note":3.045,
       "time":32,
       "slug":"129-r\u00e9sum\u00e9-de-l'art-de-la-guerre",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/129-r%C3%A9sum%C3%A9-de-l%27art-de-la-guerre?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-129-r%C3%A9sum%C3%A9-de-l%27art-de-la-guerre&utm_content=129-r%C3%A9sum%C3%A9-de-l%27art-de-la-guerre&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/L-Art-De-La-Guerre-CHURN.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"S\u00e9bastien Violante",
       "date_update":"2021-06-03T09:36:07+0000",
       "date_publish":"2021-06-03T09:36:07+0000",
       "date_publish_audio":"2021-06-03T12:14:25+0000",
       "book":{
          "title":"L'art de la guerre",
          "category":"PersonalDevelopment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-5fca5ff8e6360.png",
          "url":"http:\/\/www.amazon.fr\/LArt-guerre-Sun-Tzu\/dp\/2842050754",
          "writer":"Sun Tzu",
          "description":"",
          "bio":"\n                    <p>G\u00e9n\u00e9ral chinois, Sun Tzu serait n\u00e9 au VIe si\u00e8cle avant J.-C. au pays de Qi. Il est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour avoir l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019histoire le plus ancien trait\u00e9 de strat\u00e9gie militaire : son livre \"L\u2019Art de la guerre\". De nombreux myst\u00e8res entourent la vie de Sun Tzu, dont on ne conna\u00eet pas vraiment les d\u00e9tails. Plusieurs hypoth\u00e8ses ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises, mais jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, on ne sait pas avec certitude qui \u00e9tait ce g\u00e9n\u00e9ral l\u00e9gendaire, ni m\u00eame s\u2019il a r\u00e9ellement exist\u00e9. Les principales sources qui abordent la vie de Sun Tzu sont deux ouvrages : \"Les M\u00e9moires historiques\" de Sima Qian, et \"Les Annales des Printemps et des Automnes\" de Zhao Ye. Selon ces sources, il aurait \u00e9t\u00e9 le strat\u00e8ge du roi He Lu, et aurait \u00e9labor\u00e9 l\u2019attaque de l\u2019\u00c9tat de Wu contre l\u2019\u00c9tat de Chu. Mais on peut aussi consid\u00e9rer que ce personnage est un mythe.  \n                    \n                <\/p>\n                ",
          "published":"2019-11-06T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":2650,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2268,
       "note":0,
       "time":21,
       "slug":"2268-r\u00e9sum\u00e9-de-le-m\u00e9tier-et-la-vocation-de-l\u2019homme-politique",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2268-r%C3%A9sum%C3%A9-de-le-m%C3%A9tier-et-la-vocation-de-l%E2%80%99homme-politique?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2268-r%C3%A9sum%C3%A9-de-le-m%C3%A9tier-et-la-vocation-de-l%E2%80%99homme-politique&utm_content=2268-r%C3%A9sum%C3%A9-de-le-m%C3%A9tier-et-la-vocation-de-l%E2%80%99homme-politique&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Le-Metier-Et-La-Vocation-De-L-Homme-Politique.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Maud Hardy",
       "date_update":"2021-06-01T12:28:17+0000",
       "date_publish":"2021-06-01T12:28:17+0000",
       "date_publish_audio":"2021-06-01T12:21:12+0000",
       "book":{
          "title":"Le m\u00e9tier et la vocation de l\u2019homme politique",
          "category":"PoliticsAndCurrentAffairs",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60b626c56556a.png",
          "url":"",
          "writer":"Max Weber",
          "published":"1919-07-01T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":883,
       "note":0,
       "time":20,
       "slug":"883-r\u00e9sum\u00e9-de-the-content-formula",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/883-r%C3%A9sum%C3%A9-de-the-content-formula?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-883-r%C3%A9sum%C3%A9-de-the-content-formula&utm_content=883-r%C3%A9sum%C3%A9-de-the-content-formula&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Cr%C3%A9ez%20du%20contenu%20en%20ligne\/The%20content%20formula.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Guillemette Allard-Bares",
       "date_update":"2021-05-20T14:52:08+0000",
       "date_publish":"2021-05-20T14:52:08+0000",
       "date_publish_audio":"2021-05-20T14:44:51+0000",
       "book":{
          "title":"The Content Formula",
          "category":"Entrepreneurship",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60a67793143c1.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/Content-Formula-Calculate-Marketing-Never\/dp\/0997050802",
          "writer":"Michael Brenner",
          "published":"2015-11-25T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":194,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":540,
       "note":2.556,
       "time":20,
       "slug":"540-r\u00e9sum\u00e9-de-blogbuster---gagner-de-l'argent-avec-un-blog",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/540-r%C3%A9sum%C3%A9-de-blogbuster---gagner-de-l%27argent-avec-un-blog?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-540-r%C3%A9sum%C3%A9-de-blogbuster---gagner-de-l%27argent-avec-un-blog&utm_content=540-r%C3%A9sum%C3%A9-de-blogbuster---gagner-de-l%27argent-avec-un-blog&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Cr%C3%A9ez%20du%20contenu%20en%20ligne\/Blogbuster.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Florence Salpin",
       "date_update":"2021-05-21T07:50:35+0000",
       "date_publish":"2021-05-20T14:31:04+0000",
       "date_publish_audio":"2021-05-20T14:30:59+0000",
       "book":{
          "title":"BlogBuster - Gagner de l'argent avec un blog",
          "category":"Entrepreneurship",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-5dee549d5f902.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/BlogBuster-Gagner-lArgent-avec-Blog\/dp\/2954974915",
          "writer":"Jean-Baptiste Viet",
          "description":"",
          "bio":"<p>Jean-Baptiste Viet est un blogueur et auteur fran\u00e7ais qui a grandi en manipulant les nouvelles technologies et l'informatique avant m\u00eame de savoir \u00e9crire. \u00c9tudiant parisien de 2002 \u00e0 2005, il a obtenu une ma\u00eetrise de sciences de gestion et un DESS de commerce \u00e9lectronique, qui lui ont permis de travailler en tant que directeur marketing chez Wanadoo. En 2007, chez Orange, il devient tour \u00e0 tour r\u00e9gisseur charg\u00e9 de l'\u00e9tude audience, puis chef de projet marketing, avant d'occuper le poste, toujours actuel, de responsable marketing digital. Mari\u00e9 et p\u00e8re de deux enfants, Jean-Baptiste Viet occupe ses soir\u00e9es en proposant, depuis 2006, des conseils web et multim\u00e9dia sur son blog, le blogjeanviet.info. Rapidement class\u00e9 parmi les blogs high-tech les plus consult\u00e9s, il lui rapporte, gr\u00e2ce \u00e0 la publicit\u00e9, un compl\u00e9ment de revenus d'environ 1 500\u20ac nets mensuels. Depuis 2013, Jean-Baptiste Viet \u00e9dite \u00e9galement des ebooks de vulgarisation informatique et business, pour permettre \u00e0 tous de gagner de l'argent gr\u00e2ce aux nouvelles technologies.<\/p>",
          "published":"2014-08-02T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":825,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":353,
       "note":3.0451,
       "time":28,
       "slug":"353-r\u00e9sum\u00e9-de-content-inc.:-how-entrepreneurs-use-content-to-build-massive-audiences-and-create-radically-successful-businesses",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/353-r%C3%A9sum%C3%A9-de-content-inc.:-how-entrepreneurs-use-content-to-build-massive-audiences-and-create-radically-successful-businesses?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-353-r%C3%A9sum%C3%A9-de-content-inc.%3A-how-entrepreneurs-use-content-to-build-massive-audiences-and-create-radically-successful-businesses&utm_content=353-r%C3%A9sum%C3%A9-de-content-inc.%3A-how-entrepreneurs-use-content-to-build-massive-audiences-and-create-radically-successful-businesses&utm_ca",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Cr%C3%A9ez%20du%20contenu%20en%20ligne\/Content%20inc%20.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Vanessa Niaudet \/ Colombier",
       "date_update":"2021-05-20T14:14:29+0000",
       "date_publish":"2021-05-20T14:14:29+0000",
       "date_publish_audio":"2021-05-20T14:12:05+0000",
       "book":{
          "title":"Content Inc.: How Entrepreneurs Use Content to Build Massive Audiences and Create Radically Successful Businesses",
          "category":"Entrepreneurship",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-5dee54705becc.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/Content-Inc-Entrepreneurs-Successful-Businesses\/dp\/125958965X",
          "writer":"Joe Pulizzi",
          "description":"",
          "bio":"<p>Joe Pulizzi fait des \u00e9tudes de rh\u00e9torique \u00e0 l'universit\u00e9 de Pennsylvanie et des \u00e9tudes de communication \u00e0 l'universit\u00e9 de Bowling Green. En 2014 et 2015, le magazine Inc. a reconnu la soci\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par Joe Pulizzi comme celle dont la croissance \u00e9tait la plus rapide. En effet, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 vice-pr\u00e9sident de Penton Media et directeur g\u00e9n\u00e9ral de Social Tract, Joe Pulizzi fonde le Content Marketing Institute \u00e0 Cleveland, dont l'objet est l'\u00e9v\u00e9nementiel, le marketing et les m\u00e9dias. Il organise chaque ann\u00e9e en septembre, \u00e0 Cleveland, le Content Marketing World, l'\u00e9v\u00e9nement mondial du marketing par contenu (terme qu'il a cr\u00e9\u00e9 en 2001). Il est \u00e9galement responsable de la publication du magazine Chief Content Officer, et \u00e9crit une rubrique dans Entrepreneur.com et Linkedln Influencer. Ses livres sont consid\u00e9r\u00e9s comme des bibles pour qui s'int\u00e9resse au marketing par contenu : Fortune Magazine a plac\u00e9 \"Epic Content Marketing\" dans le top 5 des livres \u00e0 lire et son quatri\u00e8me livre, \"Content Inc.\", est devenu un best-seller dans sa cat\u00e9gorie en septembre 2015.\n                    \n                <\/p>",
          "published":"2015-09-04T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":582,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2266,
       "note":0,
       "time":24,
       "slug":"2266-r\u00e9sum\u00e9-de-les-premiers-signes-d\u2019une-vie-intelligente-extraterrestre",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2266-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-premiers-signes-d%E2%80%99une-vie-intelligente-extraterrestre?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2266-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-premiers-signes-d%E2%80%99une-vie-intelligente-extraterrestre&utm_content=2266-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-premiers-signes-d%E2%80%99une-vie-intelligente-extraterrestre&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Le-Premier-Signe-D-Une-Vie-Intelligente-Extraterrestre.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"PLM Carpates",
       "date_update":"2021-05-20T14:03:38+0000",
       "date_publish":"2021-05-20T12:26:23+0000",
       "date_publish_audio":"2021-05-20T12:09:58+0000",
       "book":{
          "title":"Les premiers signes d\u2019une vie intelligente extraterrestre",
          "category":"Science",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60a651e248304.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/dp\/2021440419",
          "writer":"Avi Loeb",
          "published":"2021-01-28T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2265,
       "note":0,
       "time":20,
       "slug":"2265-r\u00e9sum\u00e9-de-architecture-arts-d\u00e9coratifs-et-technologie",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2265-r%C3%A9sum%C3%A9-de-architecture-arts-d%C3%A9coratifs-et-technologie?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2265-r%C3%A9sum%C3%A9-de-architecture-arts-d%C3%A9coratifs-et-technologie&utm_content=2265-r%C3%A9sum%C3%A9-de-architecture-arts-d%C3%A9coratifs-et-technologie&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Arts-Decoratifs-Architecture-Et-Technologies.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Charlotte Duvette",
       "date_update":"2021-05-14T13:24:31+0000",
       "date_publish":"2021-05-14T13:24:31+0000",
       "date_publish_audio":"2021-05-14T13:20:00+0000",
       "book":{
          "title":"Quand l'architecture se modernise",
          "category":"ArtsAndEntertainment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60cb605bb4931.png",
          "url":"",
          "writer":"Charlotte Duvette",
          "published":"2021-05-14T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2264,
       "note":0,
       "time":20,
       "slug":"2264-r\u00e9sum\u00e9-de-histoire-et-origines-de-l\u2019art-contemporain",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2264-r%C3%A9sum%C3%A9-de-histoire-et-origines-de-l%E2%80%99art-contemporain?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2264-r%C3%A9sum%C3%A9-de-histoire-et-origines-de-l%E2%80%99art-contemporain&utm_content=2264-r%C3%A9sum%C3%A9-de-histoire-et-origines-de-l%E2%80%99art-contemporain&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Histoire-Et-Origine-De-L-art-Contemporain.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"L. B.",
       "date_update":"2021-06-17T14:42:31+0000",
       "date_publish":"2021-05-14T13:04:51+0000",
       "date_publish_audio":"2021-05-14T13:00:03+0000",
       "book":{
          "title":"Aux origines de l'art contemporain",
          "category":"ArtsAndEntertainment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60cb5f52cfe2f.png",
          "url":"",
          "writer":"L. B.",
          "published":"2021-05-14T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2256,
       "note":0,
       "time":18,
       "slug":"2256-r\u00e9sum\u00e9-de-peinture-et-sculpture-figuratives",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2256-r%C3%A9sum%C3%A9-de-peinture-et-sculpture-figuratives?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2256-r%C3%A9sum%C3%A9-de-peinture-et-sculpture-figuratives&utm_content=2256-r%C3%A9sum%C3%A9-de-peinture-et-sculpture-figuratives&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Art%20contemporain\/Peinture%20et%20sculpture%20figuratives.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Jade Thau",
       "date_update":"2021-05-05T12:07:02+0000",
       "date_publish":"2021-05-05T12:07:02+0000",
       "date_publish_audio":"2021-05-05T12:05:24+0000",
       "book":{
          "title":"Peinture et sculpture figuratives",
          "category":"ArtsAndEntertainment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60cb6a1194403.png",
          "url":"",
          "writer":"Jade Thau",
          "published":"2021-04-26T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2262,
       "note":0,
       "time":27,
       "slug":"2262-r\u00e9sum\u00e9-de-madame-curie",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2262-r%C3%A9sum%C3%A9-de-madame-curie?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2262-r%C3%A9sum%C3%A9-de-madame-curie&utm_content=2262-r%C3%A9sum%C3%A9-de-madame-curie&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Inspirez%20vous%20des%20grands%20scientifiques\/Madame%20Curie%20scientifiques.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Cl\u00e9mence Turlotte",
       "date_update":"2021-05-04T13:42:15+0000",
       "date_publish":"2021-05-04T13:42:15+0000",
       "date_publish_audio":"2021-05-04T13:40:36+0000",
       "book":{
          "title":"Madame Curie",
          "category":"BiographyAndMemoirs",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-5e6223b65a1bd.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/Madame-Curie-Eve\/dp\/2070373363",
          "writer":"Eve Curie",
          "description":"",
          "bio":"<p>N\u00e9e le 6 d\u00e9cembre 1904, \u00c8ve Curie n'est autre que la fille de Pierre et Marie Curie. Apr\u00e8s l'obtention de son baccalaur\u00e9at en 1925, elle se tourne vers la litt\u00e9rature et l'art. Elle devient pianiste et s'essaye \u00e0 l'\u00e9criture pour le th\u00e9\u00e2tre. Lors de la Seconde Guerre mondiale, elle \u0153uvre pour la France libre en tant que correspondante de guerre. En 1944, elle cr\u00e9e la revue Paris-Presse avec Philippe Barr\u00e8s. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1950, elle entame une carri\u00e8re de conseill\u00e8re sp\u00e9ciale pour l'OTAN. Ses fonctions l'am\u00e8nent \u00e0 voyager dans plus de cent pays. \u00c9galement administratrice de la fondation Curie, on lui d\u00e9cerne de nombreuses distinctions au cours de sa vie, dont la L\u00e9gion d'honneur et la croix de guerre. Femme de lettres reconnue, elle d\u00e9c\u00e8de le 22 octobre 2007 \u00e0 l'\u00e2ge de 102 ans.\n                    \n                <\/p>",
          "published":"1981-09-24T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2260,
       "note":0,
       "time":33,
       "slug":"2260-r\u00e9sum\u00e9-de-how-to-think-like-leonardo-da-vinci",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2260-r%C3%A9sum%C3%A9-de-how-to-think-like-leonardo-da-vinci?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2260-r%C3%A9sum%C3%A9-de-how-to-think-like-leonardo-da-vinci&utm_content=2260-r%C3%A9sum%C3%A9-de-how-to-think-like-leonardo-da-vinci&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Inspirez%20vous%20des%20grands%20scientifiques\/How%20to%20think%20like%20Leonardo%20da%20Vinci.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Henri-Beno\u00eet Stuart",
       "date_update":"2021-04-30T13:57:46+0000",
       "date_publish":"2021-04-30T13:57:46+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-30T13:55:15+0000",
       "book":{
          "title":"How to Think Like Leonardo da Vinci",
          "category":"ProductivityAndPerformance",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-5f04814d25724.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/How-Think-Like-Leonardo-Vinci\/dp\/B01K2PGCH2",
          "writer":"Michael J. Gelb",
          "description":"",
          "published":"2020-02-08T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2259,
       "note":0,
       "time":21,
       "slug":"2259-r\u00e9sum\u00e9-de-einstein-:-la-vie-d'un-g\u00e9nie",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2259-r%C3%A9sum%C3%A9-de-einstein-:-la-vie-d%27un-g%C3%A9nie?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2259-r%C3%A9sum%C3%A9-de-einstein-%3A-la-vie-d%27un-g%C3%A9nie&utm_content=2259-r%C3%A9sum%C3%A9-de-einstein-%3A-la-vie-d%27un-g%C3%A9nie&utm_campaign=share-koob",
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Inspirez%20vous%20des%20grands%20scientifiques\/Albert%20Einstein.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Daniel Pavard ",
       "date_update":"2021-04-30T13:09:36+0000",
       "date_publish":"2021-04-30T13:09:36+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-30T13:08:17+0000",
       "book":{
          "title":"Einstein : la vie d'un g\u00e9nie",
          "category":"BiographyAndMemoirs",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-5e67cbce7d1b8.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/Einstein-vie-g%C3%A9nie-Walter-Isaacson\/dp\/2895239010",
          "writer":"Walter Isaacson",
          "description":"",
          "bio":"<p>Auteur, biographe et journaliste am\u00e9ricain, Walter Isaacson est n\u00e9 le 20 mai 1952 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans. Apr\u00e8s ses \u00e9tudes au coll\u00e8ge \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans, il part \u00e9tudier l\u2019histoire et la litt\u00e9rature \u00e0 l\u2019universit\u00e9 d'Harvard o\u00f9 il obtient un doctorat. Il compl\u00e8te ensuite son cursus en \u00e9tudiant la philosophie, l\u2019\u00e9conomie et la politique \u00e0 Oxford au Royaume-Uni. Apr\u00e8s une riche carri\u00e8re de journaliste pour plusieurs journaux, dont The Sunday Times, il rejoint Time Magazine en 1978 jusqu\u2019\u00e0 en devenir le r\u00e9dacteur en chef national. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 le PDG de la cha\u00eene d\u2019informations t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es CNN en 2001, avant de prendre les r\u00eanes du Aspen Institute. En tant qu\u2019auteur, on lui doit les biographies de Henry Kissinger, Steve Jobs ou encore Albert Einstein. Apr\u00e8s le passage de l\u2019ouragan Katrina, il est nomm\u00e9 vice-pr\u00e9sident de l\u2019organisme charg\u00e9 de la reconstruction par le gouverneur de Louisiane.&nbsp;\n                    \n                <\/p>",
          "published":"2013-08-26T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2258,
       "note":0,
       "time":14,
       "slug":"2258-r\u00e9sum\u00e9-de-mes-inventions",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2258-r%C3%A9sum%C3%A9-de-mes-inventions?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2258-r%C3%A9sum%C3%A9-de-mes-inventions&utm_content=2258-r%C3%A9sum%C3%A9-de-mes-inventions&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Inspirez%20vous%20des%20grands%20scientifiques\/Mes%20inventions.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Daniel Pavard",
       "date_update":"2021-04-30T12:33:01+0000",
       "date_publish":"2021-04-30T12:33:01+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-30T12:32:47+0000",
       "book":{
          "title":"Mes inventions",
          "category":"BiographyAndMemoirs",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-608bf84a470fa.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/Mes-Inventions-lAutobiographie-Nikola-Tesla\/dp\/B00M0DTWH2",
          "writer":"Nikola Tesla",
          "description":"Ce recueil autobiographique est essentiel pour comprendre la vie hors du commun ainsi que l'oeuvre monumentale de Nikola Tesla. Un personnage \u00e0 la fois adul\u00e9 et bannie pour son g\u00e9nie frisant l'insolence, mais \u00e9galement \u00e9norm\u00e9ment craint, dans une \u00e9poque o\u00f9 r\u00e9gnait une lutte et une concurrence acharn\u00e9e entre les plus grands scientifiques du XIX\u1d49 du XX\u1d49 si\u00e8cle. Cet ouvrage ayant le m\u00e9rite d'\u00eatre la source la plus authentique concernant l'un des plus grands g\u00e9nies au monde ; vous permettra de comprendre la mani\u00e8re dont il articulait ses nombreuses id\u00e9es aboutissant \u00e0 la cr\u00e9ation d'incroyables ''Inventions'', mais \u00e9galement la mani\u00e8re dont il voyait un monde qu'il souhaitait changer, notamment par la distribution illimit\u00e9e dans chaque foyer de l'\u00e9lectricit\u00e9, projet que beaucoup ne voyaient pas d'un bon oeil. Dot\u00e9 d'une incomparable intelligence digne des plus grands ma\u00eetres de la science, Nikola Tesla en \u00e9norme avance sur son temps \u00e9tait parfois pris pour un magicien pour ses travaux incompris. Un sens du g\u00e9nie qui le d\u00e9passait lui-m\u00eame lors de certaines exp\u00e9riences, laissant entrevoir un potentiel gigantesque et des possibilit\u00e9s illimit\u00e9es.",
          "bio":"<p>Nikola Tesla est n\u00e9 le 10 juillet 1856 dans l'Empire d'Autriche, \u00e0 Smiljan, et fait montre tr\u00e8s jeune de grandes capacit\u00e9s intellectuelles. Passionn\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9, il commence \u00e0 r\u00e9aliser ses premi\u00e8res inventions \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans. Il s'inscrit ensuite \u00e0 l'\u00c9cole polytechnique de Graz o\u00f9 il d\u00e9couvre les math\u00e9matiques, la m\u00e9canique et la physique. \u00c0 25 ans, il devient ing\u00e9nieur pour le gouvernement hongrois \u00e0 l'Office central du t\u00e9l\u00e9graphe. En 1884, il met au point le premier moteur \u00e0 induction chez Thomas Edison qui lui propose un poste aux \u00c9tats-Unis. Il quitte cette soci\u00e9t\u00e9 pour une place de consultant chez un concurrent de la maison Thomas Edison. Il d\u00e9c\u00e8de le 7 janvier 1943 \u00e0 New York. Auteur de nombreux ouvrages reprenant ses divers travaux, Nikola Tesla est l'inventeur de l'alternateur polyphas\u00e9, de la commutatrice et du transport en courant alternatif de l'\u00e9nergie \u00e9lectrique.\n                    \n                <\/p>",
          "published":"2014-07-30T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2257,
       "note":0,
       "time":17,
       "slug":"2257-r\u00e9sum\u00e9-de-le-corps-un-terrain-d\u2019exp\u00e9riences-pour-les-artistes",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2257-r%C3%A9sum%C3%A9-de-le-corps-un-terrain-d%E2%80%99exp%C3%A9riences-pour-les-artistes?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2257-r%C3%A9sum%C3%A9-de-le-corps-un-terrain-d%E2%80%99exp%C3%A9riences-pour-les-artistes&utm_content=2257-r%C3%A9sum%C3%A9-de-le-corps-un-terrain-d%E2%80%99exp%C3%A9riences-pour-les-artistes&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Art%20contemporain\/Le%20corps%20un%20terrain%20d%27experiences.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"L. B.",
       "date_update":"2021-06-18T14:58:35+0000",
       "date_publish":"2021-04-27T12:27:41+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-27T12:19:24+0000",
       "book":{
          "title":"Le corps, un terrain d\u2019exp\u00e9riences pour les artistes",
          "category":"ArtsAndEntertainment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60ccb475807f6.png",
          "url":"",
          "writer":"L. B.",
          "published":"2021-04-27T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2255,
       "note":0,
       "time":17,
       "slug":"2255-r\u00e9sum\u00e9-de-art-mouvement-et-nouvelles-technologies",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2255-r%C3%A9sum%C3%A9-de-art-mouvement-et-nouvelles-technologies?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2255-r%C3%A9sum%C3%A9-de-art-mouvement-et-nouvelles-technologies&utm_content=2255-r%C3%A9sum%C3%A9-de-art-mouvement-et-nouvelles-technologies&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Art%20contemporain\/Art%20mouvement%20et%20nouvelles%20technologies.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Jade Thau",
       "date_update":"2021-06-17T14:32:53+0000",
       "date_publish":"2021-04-23T12:17:46+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-23T12:10:20+0000",
       "book":{
          "title":"Art, mouvement et nouvelles technologies",
          "category":"ArtsAndEntertainment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60cb5d210aaf9.png",
          "url":"",
          "writer":"Jade Thau",
          "published":"2021-04-23T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2254,
       "note":0,
       "time":17,
       "slug":"2254-r\u00e9sum\u00e9-de-les-ann\u00e9es-1960-1970-:-une-red\u00e9finition-de-l\u2019art-et-de-ses-principes",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2254-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-ann%C3%A9es-1960-1970-:-une-red%C3%A9finition-de-l%E2%80%99art-et-de-ses-principes?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2254-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-ann%C3%A9es-1960-1970-%3A-une-red%C3%A9finition-de-l%E2%80%99art-et-de-ses-principes&utm_content=2254-r%C3%A9sum%C3%A9-de-les-ann%C3%A9es-1960-1970-%3A-une-red%C3%A9finition-de-l%E2%80%99art-et-de-ses-principes&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Art%20contemporain\/Ann%C3%A9es%201960-70%20une%20red%C3%A9finition%20de%20l%27art.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"L. B.",
       "date_update":"2021-06-17T14:30:57+0000",
       "date_publish":"2021-04-22T13:12:37+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-22T13:03:55+0000",
       "book":{
          "title":"Les ann\u00e9es 1960-1970 : une red\u00e9finition de l\u2019art et de ses principes",
          "category":"ArtsAndEntertainment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60cb5c989dc8e.png",
          "url":"",
          "writer":"L. B.",
          "published":"2021-04-22T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2253,
       "note":0,
       "time":17,
       "slug":"2253-r\u00e9sum\u00e9-de-sortir-des-institutions-:-land-art-art-in-situ-et-street-art",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2253-r%C3%A9sum%C3%A9-de-sortir-des-institutions-:-land-art-art-in-situ-et-street-art?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2253-r%C3%A9sum%C3%A9-de-sortir-des-institutions-%3A-land-art-art-in-situ-et-street-art&utm_content=2253-r%C3%A9sum%C3%A9-de-sortir-des-institutions-%3A-land-art-art-in-situ-et-street-art&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Art%20contemporain\/Sortir%20des%20institutions.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Jade Thau",
       "date_update":"2021-06-18T14:59:15+0000",
       "date_publish":"2021-04-22T13:02:05+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-22T12:31:50+0000",
       "book":{
          "title":"Quand l'art sort des mus\u00e9es",
          "category":"ArtsAndEntertainment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60cc65639b7ae.png",
          "url":"",
          "writer":"Jade Thau",
          "published":"2021-04-22T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2252,
       "note":0,
       "time":12,
       "slug":"2252-r\u00e9sum\u00e9-de-recherche-scientifique-:-\u00e0-l\u2019\u00e9cole-de-la-pens\u00e9e-critique",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"http:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2252-r%C3%A9sum%C3%A9-de-recherche-scientifique-:-%C3%A0-l%E2%80%99%C3%A9cole-de-la-pens%C3%A9e-critique?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2252-r%C3%A9sum%C3%A9-de-recherche-scientifique-%3A-%C3%A0-l%E2%80%99%C3%A9cole-de-la-pens%C3%A9e-critique&utm_content=2252-r%C3%A9sum%C3%A9-de-recherche-scientifique-%3A-%C3%A0-l%E2%80%99%C3%A9cole-de-la-pens%C3%A9e-critique&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/Boostez%20votre%20esprit%20critique\/Recherche%20scientifique%20%C3%A0%20l%27%C3%A9cole%20de%20la%20pens%C3%A9e%20critique.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Camille Clair-Fayolle",
       "date_update":"2021-04-21T12:14:37+0000",
       "date_publish":"2021-04-21T12:14:37+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-21T12:09:35+0000",
       "book":{
          "title":"Recherche scientifique : \u00e0 l\u2019\u00e9cole de la pens\u00e9e critique",
          "category":"PersonalDevelopment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60801683aca1a.png",
          "url":"",
          "writer":"La m\u00e9thode scientifique",
          "published":"2020-11-02T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2251,
       "note":0,
       "time":17,
       "slug":"2251-r\u00e9sum\u00e9-de-vers-un-monde-sans-d\u00e9chets-.",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2251-r%C3%A9sum%C3%A9-de-vers-un-monde-sans-d%C3%A9chets-.?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2251-r%C3%A9sum%C3%A9-de-vers-un-monde-sans-d%C3%A9chets-.&utm_content=2251-r%C3%A9sum%C3%A9-de-vers-un-monde-sans-d%C3%A9chets-.&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/D%C3%A9butez%20le%20z%C3%A9ro%20d%C3%A9chet\/Vers%20un%20monde%20sans%20d%C3%A9chet.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Laurence Monnier",
       "date_update":"2021-04-15T15:58:00+0000",
       "date_publish":"2021-04-15T15:58:00+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-15T15:35:19+0000",
       "book":{
          "title":"Vers un monde sans d\u00e9chets ?",
          "category":"NatureAndEnvironment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60785d8c79f24.png",
          "url":"",
          "writer":"Entendez-vous l'\u00e9co ?",
          "published":"2018-10-04T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    },
    {
       "id":2250,
       "note":0,
       "time":26,
       "slug":"2250-r\u00e9sum\u00e9-de-cradle-to-cradle",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2250-r%C3%A9sum%C3%A9-de-cradle-to-cradle?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2250-r%C3%A9sum%C3%A9-de-cradle-to-cradle&utm_content=2250-r%C3%A9sum%C3%A9-de-cradle-to-cradle&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/D%C3%A9butez%20le%20z%C3%A9ro%20d%C3%A9chet\/Cradle%20to%20cradle.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Francine Sergeant",
       "date_update":"2021-04-15T14:59:02+0000",
       "date_publish":"2021-04-15T14:59:02+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-15T14:58:59+0000",
       "book":{
          "title":"Cradle to Cradle",
          "category":"NatureAndEnvironment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-5c584356b2c7f.jpg",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/Cradle-cradle-Cr%C3%A9er-recycler-linfini\/dp\/2862276723",
          "writer":"Michael Braungart, William McDonough",
          "description":"",
          "bio":"<p>Michael Braungart est n\u00e9 en 1958 en Allemagne et a \u00e9tudi\u00e9, entre autres, la chimie et le g\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s dans plusieurs universit\u00e9s allemandes et suisses. En 1985, il obtient son master de chimie, d\u00e9livr\u00e9 par l'universit\u00e9 d'Hanovre. D\u00e8s 1980, il int\u00e8gre l'organisation environnementale Greenpeace et s'attache \u00e0 r\u00e9pondre aux probl\u00e8mes environnementaux. Il fonde EPA, dont il est le directeur scientifique, une organisation internationale de recherche environnementale. Conf\u00e9rencier, il pr\u00f4ne l'utilisation de produits \u00e9co-efficients, c'est-\u00e0-dire issus de productions en boucle. C'est la base du cours qu'il donne \u00e0 l'universit\u00e9 Erasme de Rotterdam. Il est l'auteur de plusieurs ouvrages sur le d\u00e9veloppement durable, dont \"Cradle to cradle : cr\u00e9er et recycler \u00e0 l'infini\" en 2011 et \"L'Upcycle\" en 2016.<\/p><p>William McDonough est n\u00e9 en 1951 au Japon. Apr\u00e8s des \u00e9tudes au Dartmouth College, \u00e0 l'universit\u00e9 de Yale ainsi qu'\u00e0 la Yale School of Architecture, William McDonough s'engage dans une carri\u00e8re d'architecte et de designer. En 1999, il re\u00e7oit le titre de \"H\u00e9ros de la plan\u00e8te\" d\u00e9cern\u00e9 par le Time Magazine pour son engagement \u00e0 promouvoir la probl\u00e9matique des d\u00e9chets dans l'architecture et le design. Il est en effet reconnu comme l'un des porte-paroles du d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9conomie circulaire. William McDonough est d'ailleurs l'un des fondateurs du concept de \"Cradle to Cradle\" (C2C). Il a obtenu de nombreuses distinctions telles que le Presidential Award for Sustainable Development, le Presidential Green Chemistry, le Challenge Award ou encore le National Design Award. Le 901 Cherry Office Building \u00e0 San Bruno en Californie, le Ford River Rouge Complex ou encore la NASA Sustainability Base comptent parmi ses \u0153uvres architecturales.<br><\/p><p>&nbsp;\n                    \n                <\/p>",
          "published":"2002-04-22T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":true
    },
    {
       "id":2249,
       "note":0,
       "time":23,
       "slug":"2249-r\u00e9sum\u00e9-de-z\u00e9ro-d\u00e9chet",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2249-r%C3%A9sum%C3%A9-de-z%C3%A9ro-d%C3%A9chet?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2249-r%C3%A9sum%C3%A9-de-z%C3%A9ro-d%C3%A9chet&utm_content=2249-r%C3%A9sum%C3%A9-de-z%C3%A9ro-d%C3%A9chet&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/D%C3%A9butez%20le%20z%C3%A9ro%20d%C3%A9chet\/Z%C3%A9ro%20d%C3%A9chet.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Camille Clair-Fayolle",
       "date_update":"2021-04-15T14:56:35+0000",
       "date_publish":"2021-04-15T14:56:35+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-15T14:53:21+0000",
       "book":{
          "title":"Z\u00e9ro D\u00e9chet",
          "category":"NatureAndEnvironment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-607438eff0ad5.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/dp\/2352042577\/",
          "writer":"B\u00e9a Johnson",
          "published":"2013-04-09T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":true
    },
    {
       "id":2248,
       "note":0,
       "time":21,
       "slug":"2248-r\u00e9sum\u00e9-de-l'upcycle",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2248-r%C3%A9sum%C3%A9-de-l%27upcycle?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2248-r%C3%A9sum%C3%A9-de-l%27upcycle&utm_content=2248-r%C3%A9sum%C3%A9-de-l%27upcycle&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/D%C3%A9butez%20le%20z%C3%A9ro%20d%C3%A9chet\/L%27upcycle.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Eva Cottin",
       "date_update":"2021-04-15T14:52:21+0000",
       "date_publish":"2021-04-15T14:52:21+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-15T14:52:16+0000",
       "book":{
          "title":"L'Upcycle",
          "category":"NatureAndEnvironment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60785da8444fd.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/LUpcycle-Au-del%C3%A0-d%C3%A9veloppement-l%C3%A9coconception-labondance\/dp\/2072541913",
          "writer":"Michael Braungart, William McDonough",
          "description":"",
          "bio":"<p>Michael Braungart est n\u00e9 en 1958 en Allemagne et a \u00e9tudi\u00e9, entre autres, la chimie et le g\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s dans plusieurs universit\u00e9s allemandes et suisses. En 1985, il obtient son master de chimie, d\u00e9livr\u00e9 par l'universit\u00e9 d'Hanovre. D\u00e8s 1980, il int\u00e8gre l'organisation environnementale Greenpeace et s'attache \u00e0 r\u00e9pondre aux probl\u00e8mes environnementaux. Il fonde EPA, dont il est le directeur scientifique, une organisation internationale de recherche environnementale. Conf\u00e9rencier, il pr\u00f4ne l'utilisation de produits \u00e9co-efficients, c'est-\u00e0-dire issus de productions en boucle. C'est la base du cours qu'il donne \u00e0 l'universit\u00e9 Erasme de Rotterdam. Il est l'auteur de plusieurs ouvrages sur le d\u00e9veloppement durable, dont \"Cradle to cradle : cr\u00e9er et recycler \u00e0 l'infini\" en 2011 et \"L'Upcycle\" en 2016.&nbsp;\n                    \n                <\/p>",
          "published":"2016-09-15T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":true
    },
    {
       "id":2247,
       "note":0,
       "time":25,
       "slug":"2247-r\u00e9sum\u00e9-de-junkyard-planet",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2247-r%C3%A9sum%C3%A9-de-junkyard-planet?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2247-r%C3%A9sum%C3%A9-de-junkyard-planet&utm_content=2247-r%C3%A9sum%C3%A9-de-junkyard-planet&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Formation\/D%C3%A9butez%20le%20z%C3%A9ro%20d%C3%A9chet\/Junkyard%20Planet.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Henri-Beno\u00eet Stuart",
       "date_update":"2021-04-15T14:50:01+0000",
       "date_publish":"2021-04-15T14:50:01+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-15T14:49:58+0000",
       "book":{
          "title":"Junkyard Planet",
          "category":"NatureAndEnvironment",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-5ffec1aec1c48.png",
          "url":"https:\/\/www.amazon.fr\/Junkyard-Planet-Travels-Billion-Dollar-Trash\/dp\/1608197913",
          "writer":"Adam Minter",
          "published":"2013-11-12T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":true
    },
    {
       "id":2246,
       "note":0,
       "time":14,
       "slug":"2246-r\u00e9sum\u00e9-de-live-life-in-permanent-beta",
       "locale":"fr-FR",
       "share_url":"https:\/\/koober.com\/fr\/fiche\/2246-r%C3%A9sum%C3%A9-de-live-life-in-permanent-beta?utm_source=reseaux-sociaux&utm_medium=click-sur-2246-r%C3%A9sum%C3%A9-de-live-life-in-permanent-beta&utm_content=2246-r%C3%A9sum%C3%A9-de-live-life-in-permanent-beta&utm_campaign=share-koob",
       "fastkoob":false,
       "audio":true,
       "audio_url":"https:\/\/koober-audio.s3.amazonaws.com\/Live-Life-In-Permanent-Beta.mp3",
       "status":"published",
       "writer":"Am\u00e9lie Maquiaba",
       "date_update":"2021-04-15T12:14:16+0000",
       "date_publish":"2021-04-15T12:14:16+0000",
       "date_publish_audio":"2021-04-15T12:10:22+0000",
       "book":{
          "title":"Live Life in Permanent Beta",
          "category":"Entrepreneurship",
          "img_url":"https:\/\/s3-us-west-2.amazonaws.com\/koober\/admin\/koob\/admin-60782d8bc570d.png",
          "url":"",
          "writer":"Reid Hoffman",
          "published":"2012-06-01T00:00:00+0000"
       },
       "nb_lues":0,
       "free":false,
       "learning_path_only":false
    }
 ]